<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>楽曲一覧 on BPIManager Docs</title>
    <link>/docs/table/</link>
    <description>Recent content in 楽曲一覧 on BPIManager Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="/docs/table/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>楽曲の詳細を確認する</title>
      <link>/docs/table/detail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/table/detail/</guid>
      <description>楽曲一覧から各楽曲をタップすると、それぞれの楽曲について詳細情報を確認することができます。
機能一覧 画面中央のタブをタップして、表示内容を切り替えられます。
 BPI 分布グラフ 楽曲情報 過去のプレイ履歴 ライバルスコア 攻略コメント  また、画面中央上部のボタンから、 楽曲をリストに追加/削除したり、 YouTube や TexTage などの外部サイトへジャンプすることができます。
楽曲のリスト管理機能について、詳細はこちらのページをご参照ください。
各画面の紹介 BPI 分布グラフ BPI の分布を 10 刻みで視覚的に表示します。 棒グラフをタッチすると、自分のスコアとの差を表示確認できます。
楽曲情報 楽曲のメタデータ（ノート数、全一、皆伝平均、BPM、譜面係数*1 等）をご確認いただけます。
*1 譜面係数とは、 BPI 算出時に用いられる、楽曲ごとに特有の数値です。
過去のプレイ履歴 過去に BPIM に登録したスコアの履歴を確認できます。
過去バージョンにスコアを登録済みの場合、データセットから「バージョン間」を選択することで、バージョンをまたいだスコア履歴比較が可能です。
ライバルスコア ライバルを登録済みの場合、当該楽曲についてライバルとのスコア比較を行います。
ライバル機能についての詳細はこちらをご参照ください。
攻略コメント Notes に投稿された、当該楽曲についてのコメントを確認できます。
Notes についての詳細は、こちらをご参照ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽曲を条件で絞り込む</title>
      <link>/docs/table/filter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/table/filter/</guid>
      <description>スコアを登録した楽曲は各種条件でフィルタすることができます。 次にスコアを伸ばす楽曲を見定めるために、フィルタ機能を有効に活用してみてください！
フィルタの種類 ① モード選択 目標に合わせて表示する楽曲を選択することができます。
 BPI 詰めモード : 制限なく楽曲を表示 A 狙い : スコアランクが B 以下の楽曲のみを表示 AA 狙い : スコアランクが A 以下の楽曲のみを表示 AAA 狙い : スコアランクが AA 以下の楽曲のみを表示 MAX- 狙い : スコアランクが AAA 以上 MAX- 以下の楽曲のみを表示 MAX 狙い : スコアランクが MAX- の楽曲のみを表示  また、 BPI とは関係ありませんがクリアランプ更新を狙うモードも実装されております。
 HARD CLEAR 狙い : CLEAR (ノーマルゲージ) 以下のランプの楽曲のみを表示 EX-HARD CLEAR 狙い : HARD CLEAR 以下のランプの楽曲のみを表示 FULLCOMBO 狙い : EX HARD 以下のランプの楽曲のみを表示  上記 3 モードについては、楽曲一覧に BPI の代わりに ミスカウント が表示されます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽曲をリストで管理する</title>
      <link>/docs/table/list/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/table/list/</guid>
      <description>BPIM で、得意な曲、苦手な曲、アリーナで投げたい曲、すべてをリスト管理しましょう。
リストの表示・作成 リストの表示 メニューから「リスト」をタップし、作成済みのリストを確認・編集、または新しいリストを作成します。
デフォルトリストとして、☆11、☆12それぞれに対し「伸びるかも」リストが表示されます。
総合BPIより一定割合以上単曲BPIが低い楽曲が表示されます。
デフォルトリストの表示が不要な場合、「デフォルトリストを非表示」から非表示にできます。
リストの作成 リスト一覧画面から「新しいリストを作成」をタップし、リストを作成できます。
リスト作成時のオプションとして、「リスト名」「リストの説明」「アイコン」を設定できます。
リストの編集・削除 リストの名前や説明文は、作成後にも編集できます。
リスト一覧から、各リスト右側の歯車アイコンをタップし、編集してください。
楽曲のリストへの追加・削除 楽曲一覧よりリストへ楽曲を追加できます。
画面中央右側のリストアイコンをタップし、追加したいリスト名をタップしてください。
リストから楽曲を削除したいときも、同様の手順で楽曲を削除したいリスト名をタップしてください。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
