<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>各種規約 on BPIManager Docs</title>
    <link>/tos/</link>
    <description>Recent content in 各種規約 on BPIManager Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="/tos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>プライバシーポリシー</title>
      <link>/tos/1privacypolicy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tos/1privacypolicy/</guid>
      <description>BPIManager をご利用いただいた場合、下記プライバシーポリシーに同意をいただいたものとみなします。
1. 利用状況調査  利用状況調査のため、本サービスでは Google Analytics を利用しています。
Google Analytics は Cookie を利用して利用情報を収集します。
Google Analytics の利用規約は、下記URLよりご確認いただけます。 https://marketingplatform.google.com/about/analytics/terms/jp/  2. 広告について  本サービスは Google 及び Google のパートナーが提供する広告を設置しています。 この広告配信には Cookie が使用されており、過去の Web 閲覧履歴に基づいた広告が配信されています。
これが不要である場合、 Google アカウントの広告設定ページ（https://adssettings.google.com/u/0/authenticated）からパーソナライズ広告を無効にできます。
また、 aboutads.info にアクセスしてパーソナライズ広告掲載に使用される第三者配信事業者の Cookie を無効にできます。  3. reCAPTCHA について  Some functions in BPIManager are protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用規約</title>
      <link>/tos/0tos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tos/0tos/</guid>
      <description>1. 総則  この規約（以下「本規約」といいます。）は、poyashi.me（以下「当サイト」といいます。）が提供するすべてのサービス（以下「本サービス」といいます。）の利用に関する条件を、本サービスを利用するユーザー（以下「利用者」といいます。）と当サイトとの間で定めるものです。 当サイトは、利用者による本サービスの利用に関して、本規約のほか、各サービスの利用に関する特約、その他本規約の下位規約、ガイドライン等を定めることがあります。本規約の下位規約、ガイドライン等は本規約の一部として利用者による本サービスの利用に適用され、それらを総称して以下「本規約等」といいます。 利用者が本サービスを利用された場合、その時点をもって本規約等に同意したものとみなします。  2. 規約への同意  利用者は、本規約の定めに従って本サービスを利用しなければなりません。利用者は、本規約に同意をしない限り本サービスを利用できません。 本サービスにおいて個別利用条件がある場合、利用者は、本規約のほか個別利用条件の定めにも従って本サービスを利用しなければなりません。  3. 規約の変更  当サイトは、当サイトが必要と判断する場合、本サービスの目的の範囲内で、本規約を変更することができます。その場合、当サイトは、事前に利用者に対し周知することなく本規約を変更することができるものとします。変更後の本規約は、改定後の規約に特段の定めがある場合を除き、ウェブサイト上への掲載時点をもって、ただちに効力を生じるものとします。  4. アカウント  本サービスの利用に際して、情報を登録のうえ、アカウントの作成が必要となる場合があります。この場合、利用者は、真実、正確かつ完全な情報を登録しなければなりません。 利用者は、本サービスの利用に際して認証情報を登録する場合、これを不正に利用されないようご自身の責任で厳重に管理しなければなりません。当サイトは、登録された認証情報を利用して行われた一切の行為を、利用者本人の行為とみなすことができます。 本サービスに登録した利用者は、本サイト管理者への通知により、アカウントを削除して退会することができます。 利用者の本サービスにおけるすべての利用権は、理由を問わず、アカウントが削除された時点で消滅します。いかなる場合であっても、アカウントの復旧はできませんのでご注意ください。 本サービスのアカウントは、利用者に一身専属的に帰属します。利用者の本サービスにおけるすべての利用権は、第三者に譲渡、貸与その他の処分または相続させることはできません。  5. 禁止事項  本ツールに搭載されたネットワーク機能のご利用につき、下記行為に該当、もしくは抵触する行為を禁止します。各項につき悪質な違反があり、かつ是正勧告を行った一定期間後に改善が見られない場合、データの差し替えやユーザー ID の一定期間凍結、その他必要と判断する措置を講ずる権利を留保します。  虚偽または不正確な情報の書き込み。 他の利用者又は第三者を誹謗中傷、脅迫、強要する、もしくはそのおそれがある行為。 第三者の財産、名誉、プライバシー、肖像権を侵害する、もしくはそのおそれがある行為。 営利目的の情報提供、営業活動、布教活動にあたる行為。 他の利用者又は第三者になりすまして本サービスを利用する行為。 反社会的活動に類する、もしくは資する行為。 本サービスおよび本サービスの機能を提供するサーバーに意図的に過度な負荷をかける、もしくはそのおそれがある行為。 本サービスの信用を毀損する、もしくはそのおそれがある行為。 本サービスの運営を妨げる、もしくはそのおそれがある行為。 法令または公序良俗に反する行為。 その他、管理者が不適切であると判断した行為。    6. 免責  天災地変、戦争、テロ、暴動、法令・規則の制定改廃、政府機関の介入または命令、伝染病、停電、通信回線やコンピュータ等の障害・システムメンテナンス等による中断・遅滞・中止・データの消失、データの不正アクセス、輸送機関の事故、労働争議、設備の事故等の不可抗力等により、本サービスの一部または全部が停止する場合に利用者に生じた損害について一切責任を負いません。 本規約における当サイトの責任は合理的な努力をもって本サービスを運営することに限られるものとし、当サイトは本サービスの正確性、最新性、有用性、信頼性、適法性、特定目的への適合性、第三者の権利を侵害していないことを含め一切責任を負わず、またいかなる保証もなされません。 当サイトは、当サイトのウェブページ・サーバ・ドメインなどから送られるメール・コンテンツに、コンピュータウイルスなどの有害なものが含まれていないことを保証しません。 利用者が本規約等に違反したことによって生じた損害については、当サイトは一切責任を負いません。 利用者が本サービスを利用するに当たり、利用者が使用されるネットワーク、コンピュータ、ソフトウェア等の利用者側の利用環境は利用者ご自身の負担で用意、整備していただく必要があります。当サイトは、利用者の利用環境の整備等、及び利用者の利用環境等によって生じた損害等について、責任を負いません。 当サイトは、利用者による本サービスの利用に関連して、利用者に対する責任を負う場合には、当サイトの故意または重大な過失による場合を除き、利用者に現実に生じた通常かつ直接の範囲の損害に限り、これを賠償します。なお、特別な事情から生じた損害（損害の発生を予見し、または、予見し得た場合を含みます。）については、責任を負わないものとします。  7. サービスの停止および終了  当サイトは、利用者に事前に通知することなく、いつでも特定の利用者または全ての利用者に対して、本サービスまたは本サービスに付帯サービスの提供を停止・終了することができるものとします。当サイトは、本サービスの停止・終了によって利用者に生じた損害または不利益に対して一切責任を負いません。  8. データの利用  本ツールを通して蓄積された利用者のプレイデータにつき、利用者自身によりデータの非公開設定がなされている場合および利用者からの特段の申し出がある場合を除き、本サイトは自由にデータを加工し使用することができるものとします。  9. 準拠法および合意管轄  本サービス、本規約の効力、履行および解釈等に関しては、すべて日本法が適用されるものとします。 本サービス、本規約に関する訴訟の必要が生じた場合には、名古屋簡易裁判所を第一審の専属的合意管轄裁判所とします。  10.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
