<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ソーシャル on BPIManager Docs</title>
    <link>/docs/social/</link>
    <description>Recent content in ソーシャル on BPIManager Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="/docs/social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ライバルを探す</title>
      <link>/docs/social/rivals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/rivals/</guid>
      <description>BPIM には、ソーシャル機能の中心としてライバル機能が実装されています。
BPI に基づき実力が近いプレイヤーを探し、スコアを競いましょう。
スコアを公開する ライバルとして自分を見つけてもらうためには、スコアを公開する必要があります。
スコアの公開は Sync から行います。詳細はこちらのページをご参照ください。
ライバルを探す おすすめプレイヤー 総合 BPI やレーダーの各要素ごとに実力が近いプレイヤーを推定し、表示します。
プレイヤー一覧にはレーダーが表示されます。各要素ごとについて自分とプレイヤーの実力差を可視化します。
レーダーについての詳細はこちらをご参照ください。
逆ライバル あなたをライバルとして登録しているプレイヤーがいる場合、「逆ライバル」タブに一覧が表示されます。
条件を指定して探す 「探す」タブからアリーナランクやプレイヤーネームなどの条件を指定してライバルを検索します。
ライバルの詳細を確認 プレイヤー一覧上の名前やアイコンをタップすることで、プレイヤーページを表示します。
プレイヤーページでは、各プレイヤーのスコア一覧や AAA 達成表を表示したり、ランキングや Notes におけるアクティビティを確認できます。
ライバルとのスコアを比較 「ライバル勝敗」ページから、ライバルとして登録したプレイヤーと一括してスコアを比較できます。
 WIN : 当該楽曲で自分のスコアが勝っているライバル数 LOSE : 当該楽曲で自分のスコアが負けているライバル数 RATE : WIN / ( WIN + LOSE ) * 100 (%)  また、各楽曲名をタップすると詳細なランキングを確認できます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notes で攻略情報をシェア</title>
      <link>/docs/social/notes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/notes/</guid>
      <description>楽曲の攻略情報を共有・意見交換するための機能です。
 メニュー内「ソーシャル」より「Notes」をタップすることで、最近書き込まれたノートを一覧表示したり、自分が「いいね」した投稿を確認できます。  立ち位置としては某IIDX攻略wikiが少し高機能になったものを想定しています。
機能の詳細・想定用途  楽曲に関するコメント(ノート)を半匿名で書き込みできます 書き込みにはその時々の個別楽曲BPIが紐付けされ、一緒に公開されます(ユーザー名などは表示されません) ノートは現段階で「投稿日時が新しい順」「紐付けされたBPIが高い順」「いいねが多い順」の3種類でソートを変更することができ、(1)新しいノートをとにかく読む(2)自分より当該楽曲が上手い人のノートを読んで上達のヒントにする(3)たくさんの人が参考にしている攻略情報を見る、などの使い方ができます 投稿に「いいね」を押すことができ、「いいね」を付けた投稿は「Notes」ページから一覧表示できます。気になる投稿に「いいね」を押して、後から確認するような使い方を想定しています。 Sync画面から「プロフィールに投稿ノート一覧を表示」を有効にすることで、公開ユーザーページに自分が投稿したノート一覧を表示することができるようになります  個別楽曲BPIの紐付け及び未プレイ楽曲への書き込みを防止することで、信頼性の高い情報交換の実現を企図しています。
ノートの内容に関しては、たとえば「その楽曲の上達に使える練習曲」「ギアチェン方法、当たり判別情報」などのシェアを主に想定していますが、特に制限はありません。
ノートの書き込み ノートへ書き込みを行うには、2種類のアプローチがあります。
 「Notes」→「書き込む・探す」からノートを書き込みたい楽曲を探し、書き込む 「楽曲一覧」→ノートを書き込みたい楽曲の詳細画面を開き、「Notes」タブから書き込む  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IR（ランキング）の開催・参加</title>
      <link>/docs/social/ranking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/ranking/</guid>
      <description>スコアアタックを開催・参加するための機能です。
BPIM アカウントにログイン済みの方であれば、無制限にランキングの作成および参加が可能です。
ランキングの作成 「ランキングを作成」ボタンをタップし、新しいランキングを作成します。
 BPIManagerにログインします。 ランキング一覧画面右下のボタンから「ランキングを作成」ボタンをタップします。 ランキングの開催名称、対象楽曲、開始日時、終了日時を入力します。 レギュレーションなどがある場合には、「ランキングの概要」欄に記入します（特にない場合、空白のままでOK） 「確認画面へ」ボタンをタップし、内容に問題ない場合は「作成」ボタンからランキングを作成します。 作成されたランキングURLをSNSなどで周知して参加を募りましょう！  ルール  現状☆11および☆12のみの対応ですが、利用状況が芳しければ☆10以下の楽曲についてもランキングの対象楽曲に含める予定です。 ランキング一覧に用いられるアイキャッチ画像は、アカウントに紐付いたプロフィール画像が用いられます  ランキングへの参加 参加方法  トップページまたは「ソーシャル」→「ランキング」より、開催中のランキングを検索できます。 参加したいランキングをタップし、「参加 / 更新」ボタンから自己スコアを入力・送信してください。  スコアの編集・削除 登録したスコアを編集したり、送信を取り消すことができます。
 編集：「参加 / 更新」ボタンから新しいスコアを入力・送信します。 削除：ランキング画面内「登録済みのスコアを削除」をタップします。  参加済みWRの確認 ランキング一覧画面右下のボタンから「参加したランキング」をタップして、スコアを送信したランキングの一覧を表示できます。
ルール  ランキングに参加するにはSyncより「プロフィールを一般公開」をオンにする必要があります。 ランキング画面「ランキング詳細」ボタンより、ランキングを開催したユーザーが設定した条件を確認できます。 こちらを確認のうえ、レギュレーション等が設定されている場合はそれらに違反しないよう参加してください。 スコアは自己申告制ですが、ランキングに掲載されたスコアが明らかに正しくない場合、 是正措置を取る場合があります。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BPIM アカウントの管理(Sync)</title>
      <link>/docs/social/sync/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/sync/</guid>
      <description>BPIM アカウントの設定は Sync 機能から行います。
Sync は BPIM 画面右上のアカウントアイコンをタップし、メニューから「 Sync 」を選択してアクセスします。
プロフィール BPIM アカウントの公開設定および公開する情報を設定します。
  表示名 : BPIM アカウントを公開する際、他人から表示されるニックネームを設定します。
 16文字以内、英数字で設定します。 既に他人が利用しているニックネームは設定することができません。    最高アリーナランク : アリーナランクを設定します。
  自己紹介を入力 : プレイヤー一覧やプロフィール画面で表示される文章を設定します。
 @から始まる Twitter ID を入力すると、プロフィール画面に Twitter アカウントへのリンクが表示されます。  例： @R1muru_Temp3st   IIDX IDを入力すると、プロフィール画面に IIDX 公式サイトのプロフィール画面へのリンクが表示されます。  例： 6196-0282 または 61960282 ハイフンの有無は問いません。      投稿ノートを一般公開 : Notes 機能で投稿したノート一覧をプロフィール画面に表示します。
  プロフィールを一般公開 : プロフィールの公開設定を選択します。これがオフになっている場合、他のプレイヤーはあなたのプロフィールを確認できません。
  プロフィールの変更点は「変更を保存」ボタンをタップして即時反映されます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
