<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on BPIManager Docs</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on BPIManager Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>BPI とは</title>
      <link>/begin/aboutbpi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/begin/aboutbpi/</guid>
      <description>BPIManager (以下 BPIM ) が提供する BPI について、理論をご紹介します。
BPI とは? BPI とは、norimiso ( @norimisoIIDX ) 氏が提唱された、 beatmania IIDX のスコア力を一般化して評価するための指標です。
全国歴代 1 位のスコアを 100 、皆伝平均を 0 として、指数関数的にスコアのお上手度を評価します。
ここで「指数関数的に」と言うのは、歴代スコアに近づくほどスコア更新の難度が上がるという考え方に基づき、BPIが高くなるほどEXスコアにおける1点の重みが増す仕様となっているからです。
具体例を出すならば、AA(A) を 3000 点から 3010 点まで 10 点伸ばすことより、歴代近傍である 3640 点から 3650 点まで 10 点伸ばすほうが難しい、とイメージいただければ分かりやすいと思います。
BPI の概念および計算式については、norimiso 氏のWebサイト(外部サイト)が詳しいため、こちらも併せてご確認ください。
BPI を活用するメリット BPI を活用するメリットとして、複数楽曲間におけるスコアの上手さを平準化できることが挙げられます。
たとえば、DIAVOLO(A) で BPI 40 として評価される EX スコアは 3072 点で、スコアレートで表すと 88.02% です。
一方、 AA(A) で BPI40 として評価される EX スコアは 3572 点で、スコアレートで表すと 97.38% です。
BPI を用いると、 DIAVOLO(A) で 3072 点を出すのは、 AA(A) で 3572 点を出すのと同じくらい上手であることが示されます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSVインポート(eAMUプレミアム)</title>
      <link>/docs/imports/csv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/imports/csv/</guid>
      <description>beatmania IIDX 公式サイトからダウンロードできる CSV データを用い、 BPIM へスコアを登録する方法です。
特徴 メリット  CSV ダウンロードページへアクセスするだけでデータ取り込みができます。 スコアの更新時刻や ミスカウント など、詳細情報をセットで取り込みができます。  デメリット  eAMUSEMENT プレミアムコースへの加入が必要です。  手順  こちらのページ へアクセスし、CSVをテキストデータとしてコピーします。 BPIM 取り込みページ へアクセスします。 「取り込み実行」ボタンをタップします。  ご注意  CSV ダウンロードページの読み込みが完了していない状態で CSV をコピーし、 BPIM にインポートすると、本来存在しない楽曲が取り込みエラーに表示される場合があります。 低速モードでの通信の場合、ダウンロードページの読み込みが完了したことを確認した上でお取り込みください。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スコアを比較する</title>
      <link>/docs/manage/compare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/manage/compare/</guid>
      <description>「スコア比較」機能を利用して、過去作の自己ベストやベンチマークとするBPIまたはスコアレートとスコアを比較することができます。
 比較元 : 比較元とするデータセットを選択します。デフォルトでは設定中のスコア保存先となります。 比較先 : データ比較の対象とするデータセットを選択します。デフォルトでは設定中のスコア保存先の 1 つ前のバージョンとなります。 表示形式 : スコア比較の方式を EX スコア、スコアレート、 BPI の 3 種類から選択します。 並べ替え : スコア比較結果のテーブルを並び替える条件を指定します。 昇降順 : 上記「並べ替え」で選択した条件の昇降順を設定します。 レベル、難易度、表示対象 : テーブルに表示する楽曲をフィルタします。表示対象では、「+」にチェックを入れると比較元スコアが比較先スコアに勝っているものを、「-」では敗北しているスコアを表示します。  比較先データセット スコアの比較先として、過去作データセット以外にも幾つかのオプションをご利用いただけます。
 TARGET BPI : 「設定」より目標 BPI を設定した場合、こちらの BPI 値を EX スコアに換算し比較先データセットを作成します。 TARGET PERCENTRAGE : 「設定」より目標スコアレートを設定した場合、こちらのスコアレート値を EX スコアに換算し比較先データセットを作成します。 WORLD RECORD : 各楽曲の全1スコアを比較先データセットとして利用します。 KAIDEN AVERAGE : 各楽曲の皆伝平均を比較先データセットとして利用します。 ARENA AVERAGE (A1~A5) : 各アリーナランクのスコア平均を比較先データセットとして利用します。アリーナランク平均は BPIMRanks のデータを利用しているため、実際のアリーナランク平均とは異なります。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プライバシーポリシー</title>
      <link>/tos/1privacypolicy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tos/1privacypolicy/</guid>
      <description>BPIManager をご利用いただいた場合、下記プライバシーポリシーに同意をいただいたものとみなします。
1. 利用状況調査  利用状況調査のため、本サービスでは Google Analytics を利用しています。
Google Analytics は Cookie を利用して利用情報を収集します。
Google Analytics の利用規約は、下記URLよりご確認いただけます。 https://marketingplatform.google.com/about/analytics/terms/jp/  2. 広告について  本サービスは Google 及び Google のパートナーが提供する広告を設置しています。 この広告配信には Cookie が使用されており、過去の Web 閲覧履歴に基づいた広告が配信されています。
これが不要である場合、 Google アカウントの広告設定ページ（https://adssettings.google.com/u/0/authenticated）からパーソナライズ広告を無効にできます。
また、 aboutads.info にアクセスしてパーソナライズ広告掲載に使用される第三者配信事業者の Cookie を無効にできます。  3. reCAPTCHA について  Some functions in BPIManager are protected by reCAPTCHA and the Google Privacy Policy and Terms of Service apply.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ライバルを探す</title>
      <link>/docs/social/rivals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/rivals/</guid>
      <description>BPIM には、ソーシャル機能の中心としてライバル機能が実装されています。
BPI に基づき実力が近いプレイヤーを探し、スコアを競いましょう。
スコアを公開する ライバルとして自分を見つけてもらうためには、スコアを公開する必要があります。
スコアの公開は Sync から行います。詳細はこちらのページをご参照ください。
ライバルを探す おすすめプレイヤー 総合 BPI やレーダーの各要素ごとに実力が近いプレイヤーを推定し、表示します。
プレイヤー一覧にはレーダーが表示されます。各要素ごとについて自分とプレイヤーの実力差を可視化します。
レーダーについての詳細はこちらをご参照ください。
逆ライバル あなたをライバルとして登録しているプレイヤーがいる場合、「逆ライバル」タブに一覧が表示されます。
条件を指定して探す 「探す」タブからアリーナランクやプレイヤーネームなどの条件を指定してライバルを検索します。
ライバルの詳細を確認 プレイヤー一覧上の名前やアイコンをタップすることで、プレイヤーページを表示します。
プレイヤーページでは、各プレイヤーのスコア一覧や AAA 達成表を表示したり、ランキングや Notes におけるアクティビティを確認できます。
ライバルとのスコアを比較 「ライバル勝敗」ページから、ライバルとして登録したプレイヤーと一括してスコアを比較できます。
 WIN : 当該楽曲で自分のスコアが勝っているライバル数 LOSE : 当該楽曲で自分のスコアが負けているライバル数 RATE : WIN / ( WIN + LOSE ) * 100 (%)  また、各楽曲名をタップすると詳細なランキングを確認できます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽曲の詳細を確認する</title>
      <link>/docs/table/detail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/table/detail/</guid>
      <description>楽曲一覧から各楽曲をタップすると、それぞれの楽曲について詳細情報を確認することができます。
機能一覧 画面中央のタブをタップして、表示内容を切り替えられます。
 BPI 分布グラフ 楽曲情報 過去のプレイ履歴 ライバルスコア 攻略コメント  また、画面中央上部のボタンから、 楽曲をリストに追加/削除したり、 YouTube や TexTage などの外部サイトへジャンプすることができます。
楽曲のリスト管理機能について、詳細はこちらのページをご参照ください。
各画面の紹介 BPI 分布グラフ BPI の分布を 10 刻みで視覚的に表示します。 棒グラフをタッチすると、自分のスコアとの差を表示確認できます。
楽曲情報 楽曲のメタデータ（ノート数、全一、皆伝平均、BPM、譜面係数*1 等）をご確認いただけます。
*1 譜面係数とは、 BPI 算出時に用いられる、楽曲ごとに特有の数値です。
過去のプレイ履歴 過去に BPIM に登録したスコアの履歴を確認できます。
過去バージョンにスコアを登録済みの場合、データセットから「バージョン間」を選択することで、バージョンをまたいだスコア履歴比較が可能です。
ライバルスコア ライバルを登録済みの場合、当該楽曲についてライバルとのスコア比較を行います。
ライバル機能についての詳細はこちらをご参照ください。
攻略コメント Notes に投稿された、当該楽曲についてのコメントを確認できます。
Notes についての詳細は、こちらをご参照ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽曲を条件で絞り込む</title>
      <link>/docs/table/filter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/table/filter/</guid>
      <description>スコアを登録した楽曲は各種条件でフィルタすることができます。 次にスコアを伸ばす楽曲を見定めるために、フィルタ機能を有効に活用してみてください！
フィルタの種類 ① モード選択 目標に合わせて表示する楽曲を選択することができます。
 BPI 詰めモード : 制限なく楽曲を表示 A 狙い : スコアランクが B 以下の楽曲のみを表示 AA 狙い : スコアランクが A 以下の楽曲のみを表示 AAA 狙い : スコアランクが AA 以下の楽曲のみを表示 MAX- 狙い : スコアランクが AAA 以上 MAX- 以下の楽曲のみを表示 MAX 狙い : スコアランクが MAX- の楽曲のみを表示  また、 BPI とは関係ありませんがクリアランプ更新を狙うモードも実装されております。
 HARD CLEAR 狙い : CLEAR (ノーマルゲージ) 以下のランプの楽曲のみを表示 EX-HARD CLEAR 狙い : HARD CLEAR 以下のランプの楽曲のみを表示 FULLCOMBO 狙い : EX HARD 以下のランプの楽曲のみを表示  上記 3 モードについては、楽曲一覧に BPI の代わりに ミスカウント が表示されます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BPIM のご利用方法</title>
      <link>/begin/aboutbpimanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/begin/aboutbpimanager/</guid>
      <description>BPIManager (以下 BPIM ) をお使いいただくための手順をご紹介します。
各機能の詳しい仕様および使用方法については、メニュー「2. 利用マニュアル」をご確認ください。
ご利用開始 BPIM は Web アプリケーションです。 特別な操作は必要なく、下記 URL にアクセスするだけで直ぐにご利用いただけます。
https://bpi.poyashi.me ウェブ アプリケーションとしてインストール BPIM は PWA に対応しています。
お使いのスマートフォンで「ホーム画面に追加」することで、通常のネイティブアプリと同様にご利用いただけます。
インストール方法は、 BPIM トップページにアクセスした際に表示されます。
BPIM の一部機能は PWA として動作することを前提に設計されています。
更新情報 BPIM の更新情報は、Twitterにて随時告知しています。
@BPIManager
動作要件   ブラウザのシークレットモードが無効になっていること
  IndexedDB が利用可能である環境
  fetch API が利用可能である環境
  画面サイズ：横 360px 以上
  動作確認は Google Chrome (Windows , Android 9)、 Firefox (Windows) で実施しています。
  一部機能は Firefox 、 Samsung Internet および Safari Mobile for iOS における動作が制限されます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブックマークレット(eAMUベーシック)</title>
      <link>/docs/imports/bookmarklet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/imports/bookmarklet/</guid>
      <description>beatmania IIDX 公式サイト上で BPIM 用ブックマークレットを実行し、 BPIM へスコアを登録する方法です。
特徴 メリット  迅速に複数楽曲のスコアを登録いただけます。 スコアと一緒にクリアランプをお取り込みいただけます。  デメリット  eAMUSEMENT ベーシックコースへの加入が必要です。 スコアの更新日時が、ブックマークレット実行日時となります。(正確な更新日時が反映されません)  手順 javascript:(function() { javascript: (function(d, s) { s = d.createElement(&amp;#39;script&amp;#39;); s.src = &amp;#39;https://files.poyashi.me/bpim/index.js?v=&amp;#39; + String(Math.floor(Math.random() * 10000000)); d.body.appendChild(s); })(document) })();  上記ブックマークレットをお使いのブラウザに登録します。 beatmania IIDX 公式サイトを開き、ブックマークレットを実行します。 データ取得完了後、自動的に BPIM 取り込みページ へ移動しデータのインポートが開始されます。  ご注意  インポート用ブックマークレットは SP のスコア取り込みのみ対応しています。 ブックマークレットを用いた場合、スコアの更新日時はブックマークレットの実行時刻になります。（実際のスコア更新時刻は反映されません） ミスカウントはインポートされません。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>楽曲をリストで管理する</title>
      <link>/docs/table/list/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/table/list/</guid>
      <description>BPIM で、得意な曲、苦手な曲、アリーナで投げたい曲、すべてをリスト管理しましょう。
リストの表示・作成 リストの表示 メニューから「リスト」をタップし、作成済みのリストを確認・編集、または新しいリストを作成します。
デフォルトリストとして、☆11、☆12それぞれに対し「伸びるかも」リストが表示されます。
総合BPIより一定割合以上単曲BPIが低い楽曲が表示されます。
デフォルトリストの表示が不要な場合、「デフォルトリストを非表示」から非表示にできます。
リストの作成 リスト一覧画面から「新しいリストを作成」をタップし、リストを作成できます。
リスト作成時のオプションとして、「リスト名」「リストの説明」「アイコン」を設定できます。
リストの編集・削除 リストの名前や説明文は、作成後にも編集できます。
リスト一覧から、各リスト右側の歯車アイコンをタップし、編集してください。
楽曲のリストへの追加・削除 楽曲一覧よりリストへ楽曲を追加できます。
画面中央右側のリストアイコンをタップし、追加したいリスト名をタップしてください。
リストから楽曲を削除したいときも、同様の手順で楽曲を削除したいリスト名をタップしてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>統計を表示</title>
      <link>/docs/manage/stats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/manage/stats/</guid>
      <description>BPI や EX スコアを各側面から分析するための機能です。
「基本」「レーダー」「推移」「分布」「自己歴代」の 5 タブから構成されます。
基本 総合 BPI や DJ ランクなど、基本的な分析を表示します。
画面右上の「表示対象」から統計を表示する難易度を選択します。
総合 BPI BPI の定義に基づき、単曲 BPI の二乗平均平方根で算出されます。
推定順位の算出方法についても同様に、 BPI の定義に依拠しています。
BPI 分布 単曲 BPI の度数分布を表しています。
グラフ中の縦実線は総合 BPI の位置を表しています。
BPM 帯別総合 BPI BPM 帯ごとの単曲 BPI の度数分布を表しています。
SOF とはソフランを含む楽曲を示しています。
BPM 帯別総合 BPIにおける総合 BPI の算出式は、上記総合 BPI と同一です。
DJ ランク・クリアタイプ 各楽曲の DJ ランクおよびクリアタイプを円グラフで表します。
レーダー beatmania IIDX のプレイスキルにおける代表的な要素ごとに代表楽曲を選出し、それぞれについて総合 BPI を算出したものがレーダーです。
対象楽曲 2021/7/30 時点における、各要素の対象楽曲は次のとおりです。
   ターゲット 集計対象     NOTES B4U(BEMANI FOR YOU MIX)(L)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AAA達成表</title>
      <link>/docs/manage/aaa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/manage/aaa/</guid>
      <description>AAA 達成表は、各楽曲の BPI を、 AAA+0 における BPI との差において色分け表示し、色の濃淡でスコア達成度合いを可視化する機能です。
また、楽曲は AAA 達成時点における BPI が高い順に表示されるため、 AAA 達成難易度表としてもご活用いただけます。
＊ beta ver0.0.8.7aより MAX- 表示モードを追加したため、MAX- 達成難易度表としてもご利用いただけるようになりました。
見かた 色が赤いほどスコアが低く、青いほどスコアが高いことを示しています。
もうすぐで AAA を達成できそうな楽曲は黄色でハイライトされます。
各楽曲の下に表示されている数値は、左側がAAA+0におけるBPIを、右側が現在の登録スコアにおけるBPIを表しています。
全国1位スコアを保持している楽曲については、楽曲名が光って表示されます。
表示内容の設定 画面右下のボタンより、 AAA 達成表に表示する内容を編集できます。
 ターゲット : ターゲットを AAA または MAX- のいずれかで指定します。 表示対象 : ☆12と☆11のいずれの AAA 達成表を表示するか選択します。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BPIM アカウントの作成</title>
      <link>/begin/account/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/begin/account/</guid>
      <description>BPIM アカウントを作成いただくと、スコアデータのクラウドへの保存をはじめ、各種追加機能をご利用いただけます。
2022/03/31 現在、のべ 4389 のアカウントが作成されています。
アカウント作成 BPIM アカウントはソーシャル連携により作成できます。
BPIM から Sync へアクセスし、連携サービスを選択することでアカウントを作成できます。
対応している連携サービスは次のとおりです。
 Twitter Google  BPIM アカウントの追加機能  スコアデータのクラウドへの保存 保存したスコアデータの一般公開 IR(ランキング)の作成および参加 BPIMRanks (※) に自動掲載されます  ※ BPIM にご登録頂いている方が自動で掲載される、ランキングサイトです。
BPIM にてプレイヤーデータを公開されている方は名前有り、非公開の方は「非公開プレイヤー」として特定されない形でスコアが掲載されます。
スコアデータは毎日午前3時に自動で更新されます。
ランキングへの掲載を希望されない場合はお手数ですがこちらよりご連絡をお願いいたします。
BPIM アカウントの必要性 BPIM では、 IndexedDB を用いてスコアデータをお使いのブラウザ内に保存しています。
これらのデータの扱いは Cookie などとほぼ同じであり、ブラウザのキャッシュ削除により容易に消失するおそれがあります。
BPIM では、これによるスコア消失を防ぐため、クラウドストレージ上に SNS アカウントに紐付けてデータを保存する「 Sync 」と言う機能を提供しております。
こちらの機能を使用されていない場合、スコアデータが不慮により消失した場合に復元等を行うことができかねます。
ご利用者さまご自身によりスコアデータを公開する設定にしなければ、ユーザーが特定される形でスコアが公開されることはありません (※) ので、ご理解のほどお願いいたします。
※ 「非公開ユーザー」として、アカウントとの紐付けが出来ない形で BPIMRanks に登載されます。
アカウント設定 作成済みの BPIM アカウントに関する設定は、 BPIM 上で行います。 BPIM から Sync へアクセスしてください。
アカウント設定に関するマニュアルは、こちらのページをご参照ください。
アカウントの削除 BPIM アカウントの削除は、お問い合わせにより受け付けております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notes で攻略情報をシェア</title>
      <link>/docs/social/notes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/notes/</guid>
      <description>楽曲の攻略情報を共有・意見交換するための機能です。
 メニュー内「ソーシャル」より「Notes」をタップすることで、最近書き込まれたノートを一覧表示したり、自分が「いいね」した投稿を確認できます。  立ち位置としては某IIDX攻略wikiが少し高機能になったものを想定しています。
機能の詳細・想定用途  楽曲に関するコメント(ノート)を半匿名で書き込みできます 書き込みにはその時々の個別楽曲BPIが紐付けされ、一緒に公開されます(ユーザー名などは表示されません) ノートは現段階で「投稿日時が新しい順」「紐付けされたBPIが高い順」「いいねが多い順」の3種類でソートを変更することができ、(1)新しいノートをとにかく読む(2)自分より当該楽曲が上手い人のノートを読んで上達のヒントにする(3)たくさんの人が参考にしている攻略情報を見る、などの使い方ができます 投稿に「いいね」を押すことができ、「いいね」を付けた投稿は「Notes」ページから一覧表示できます。気になる投稿に「いいね」を押して、後から確認するような使い方を想定しています。 Sync画面から「プロフィールに投稿ノート一覧を表示」を有効にすることで、公開ユーザーページに自分が投稿したノート一覧を表示することができるようになります  個別楽曲BPIの紐付け及び未プレイ楽曲への書き込みを防止することで、信頼性の高い情報交換の実現を企図しています。
ノートの内容に関しては、たとえば「その楽曲の上達に使える練習曲」「ギアチェン方法、当たり判別情報」などのシェアを主に想定していますが、特に制限はありません。
ノートの書き込み ノートへ書き込みを行うには、2種類のアプローチがあります。
 「Notes」→「書き込む・探す」からノートを書き込みたい楽曲を探し、書き込む 「楽曲一覧」→ノートを書き込みたい楽曲の詳細画面を開き、「Notes」タブから書き込む  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手動入力</title>
      <link>/docs/imports/texting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/imports/texting/</guid>
      <description>スコアを手動で入力する方法です。
特徴 メリット  eAMUSEMENT に追加課金する必要がありません。  デメリット  入力の手間が登録したい楽曲数に比例して増大します。 スコアの更新日時がスコアを入力・保存した時間となり、実際の更新日時とは異なるものになります。  手順 スコアの登録  BPIM で、編集したい楽曲を探します。（*1) 楽曲名をタップします。（画像①） 詳細画面が開くので、画面中央「自己ベストを入力」部分に登録したいスコアを入力します。（画像②） 画面右上「保存」ボタンをタップします。（画像③）  (*1) 既にスコアが登録済みの楽曲は「楽曲一覧」、一度もスコアを登録していない楽曲は「未プレイ楽曲」に分類されて表示されます。
クリアランプ・ミスカウントの登録 クリアランプおよびミスカウントも手動で登録することが可能です。
 詳細画面中央のタブ切り替えボタンで、「楽曲情報」（左から2番め）をタップします。（画像①） 画面下にスクロールし「ランプ」「ミスカウント」を入力します（画像②） 画面右上「保存」ボタンをタップします。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArenaMatch でマッチング相手を探す</title>
      <link>/docs/social/match/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/match/</guid>
      <description>アリーナモードおよび BPLバトルモードにて実力が近いマッチング相手を探したりするための機能です。
アリーナモードに入ったのに他プレイヤーとタイミングが合わずCPUしか居ない状況、BPLバトルしたいのに戦う相手がいない状況、友達とアリーナする際に入室タイミングが合わずにマッチし損ねる状況を解消したくて作成しました。
想定用途  違うゲーセンに居るフレンドとアリーナモードをする際に、ロビーへの入室タイミングを示し合わせる BPL バトルモードで実力が近いマッチング相手を探す  機能一覧  低遅延チャット 各種チャットコマンド（追加実装予定）  使い方 マッチを作成する  ArenaMatch を開く (要ログイン) 「新しいルームを作成」ボタンをタップし、下記を入力して「作成」を押下  ルームタイトル（省略可） アリーナランク（現在のアリーナランクを選択） 募集内容（オプション）   作成されたルームに自動移動するので、SNS でシェアしたりしてプレイヤーを待つ   Android 端末をご利用の場合BPIM を閉じても、他プレイヤーがコメントした際に通知でお知らせします。（画像左、iOSは非対応） BPIM を開いている状態の場合、画面下でコメントをポップアップ通知します。設定画面より非表示にできます。 いずれの通知も、タップすることで直接チャット画面を開きます。  マッチに参加する  BPIM トップページまたは ArenaMatch で参加したいルームを探して入室する チャットで意思疎通する  ルーム機能  「ルーム設定」&amp;gt;「カウントダウンの開始」またはチャットで「/timer set ○(秒数)」と入力すると、指定した秒数のカウントダウンが画面上に表示されます。
時刻補正を行っているため、端末の時計が狂っていてもそれなりに同じタイミングで入室できると思います。
アリーナモードに入るタイミングを示し合わせるのにご利用ください。  その他  ルームは作成後3時間で自動的に ArenaMatch リストに表示されなくなります。
すでに入室済みの場合、退出するまで引き続きチャットを利用できます。  将来的に実装予定の機能  ルームを作成したタイミングで、あなたをライバルに登録しているプレイヤーに対し通知を送信する 追加コマンド（指定したユーザーと自分のスコアを比較して勝てそうな曲目を返したり等） 承認制ルーム  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BPIカメラ</title>
      <link>/docs/imports/camera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/imports/camera/</guid>
      <description>BPI カメラ機能を用いてスコアを登録する方法です。
特徴 メリット  eAMUSEMENT に追加課金する必要がありません。 手動入力に比べ、楽曲を探す手間やスコアを入力する手間が省けます。 プレイしたその場でBPIを調べることができます。  デメリット  手ブレなどにより、楽曲名の誤検知を起こす場合があります。  手順  BPI カメラ を起動します。 リザルトを撮影します。 読み取り結果が表示されますので、正しい場合は「スコアを保存」ボタンをタップします。  画面サンプルは下記ツイートをご参照ください。（プロトタイプ版のため、最新版とはUIが異なります）
【本体更新】v0.0.8.0
・BPIカメラをリリースしました。リザルト画面を撮影いただくだけでBPIを判定いただけます。（動作イメージは画像参照）
・詳しい使い方はこちら（https://t.co/dLceOcTF30）をご参照ください。 pic.twitter.com/TrVdwuvjnS
&amp;mdash; BPIManager (@BPIManager) May 28, 2021 設定項目 撮影ボタン右側の歯車アイコンをタップして、 BPI カメラの設定を変更します。
 カメラ選択 : 撮影に使用するカメラを変更します。(インカメラまたはアウトカメラ) 撮影後のアクション : 撮影した写真を自動で端末にダウンロードします。 データの提供 : 楽曲・スコアの読み取り精度を向上させるため、撮影データをサーバーに送信します。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BPIM アカウントの管理(Sync)</title>
      <link>/docs/social/sync/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/social/sync/</guid>
      <description>BPIM アカウントの設定は Sync 機能から行います。
Sync は BPIM 画面右上のアカウントアイコンをタップし、メニューから「 Sync 」を選択してアクセスします。
プロフィール BPIM アカウントの公開設定および公開する情報を設定します。
  表示名 : BPIM アカウントを公開する際、他人から表示されるニックネームを設定します。
 16文字以内、英数字で設定します。 既に他人が利用しているニックネームは設定することができません。    最高アリーナランク : アリーナランクを設定します。
  自己紹介を入力 : プレイヤー一覧やプロフィール画面で表示される文章を設定します。
 @から始まる Twitter ID を入力すると、プロフィール画面に Twitter アカウントへのリンクが表示されます。  例： @R1muru_Temp3st   IIDX IDを入力すると、プロフィール画面に IIDX 公式サイトのプロフィール画面へのリンクが表示されます。  例： 6196-0282 または 61960282 ハイフンの有無は問いません。      投稿ノートを一般公開 : Notes 機能で投稿したノート一覧をプロフィール画面に表示します。
  プロフィールを一般公開 : プロフィールの公開設定を選択します。これがオフになっている場合、他のプレイヤーはあなたのプロフィールを確認できません。
  プロフィールの変更点は「変更を保存」ボタンをタップして即時反映されます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アプリ設定</title>
      <link>/docs/settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/settings/</guid>
      <description>BPIM の設定項目に関する説明です。
設定項目はカテゴリごとに「基本」「表示」「その他」の 3 種に分類されています。
基本  Language : UI の言語を指定します。 テーマ : UI のカラーリングを指定します。 バージョン : データ保存先の IIDX バージョンを指定します。 Auto-sync : データ取り込みページから CSV またはブックマークレットでスコアをインポートした際、自動的にクラウドにデータを同期します。 DP モード ( beta ) : ダブルプレイのスコアを登録します。 目標 BPI / 目標 パーセンテージ : 「データ比較」画面で当該 BPI および スコアレートに相当する EX スコアを比較対象として選択できます。 地域 : 楽曲詳細画面から指定した地域の TOP RANKER ページを開くことができるようになります。  定義データの更新 BPIM で用いる全 1 スコアおよび皆伝平均などが含まれるファイル ( 定義データ ) を更新します。
最新の定義データのインポートには最新版の BPIM をご利用いただく必要があります。
キャッシュクリア BPIM 本体のキャッシュを削除します。
BPIM は自動でバージョンアップデートを行いますが、まれに機種依存で自動更新が適用されない場合があります。
そうした場合は、キャッシュを削除した上で BPIM を再起動すると最新バージョンにアップデートできます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>よくある質問</title>
      <link>/other/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/other/faq/</guid>
      <description>BPIManager(BPIM) のご利用について、よくある質問をまとめました。
こちらに質問事項が掲載されていない場合、お手数ですがお問い合わせよりご報告ください。
データ関連 CSV インポート後、本来存在しないはずの楽曲・難易度が取り込みエラーに表示されている。 取り込もうとした CSV にデータ異常がある可能性があります。
IIDX公式サイトの CSV ダウンロードページの読み込みが完全に終了したことを確認したのち、CSVをコピーし取り込みを行ってください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クレジット</title>
      <link>/other/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/other/credits/</guid>
      <description>BPIManager で利用しているオープンソースライブラリに関する情報です。
Open-Source Packages material-ui Copyright (c) 2014 Call-Em-All
The MIT License
Dexie.js Copyright (c) dfahlander
Apache License
fast-deep-equal Copyright (c) epoberezkin
The MIT License
dayjs Copyright (c) iamkun
The MIT License
date-io Copyright (c) 2017 Dmitriy Kovalenko
The MIT License
jdenticon Copyright (c) 2014-2021 Daniel Mester Pirttijarvi
The MIT License
material-ui-pickers Copyright (c) 2017 Dmitriy Kovalenko
The MIT License
react Copyright (c) Facebook
The MIT License
react-app-rewired Copyright (c) 2016 Tim Arney</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用規約</title>
      <link>/tos/0tos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tos/0tos/</guid>
      <description>1. 総則  この規約（以下「本規約」といいます。）は、poyashi.me（以下「当サイト」といいます。）が提供するすべてのサービス（以下「本サービス」といいます。）の利用に関する条件を、本サービスを利用するユーザー（以下「利用者」といいます。）と当サイトとの間で定めるものです。 当サイトは、利用者による本サービスの利用に関して、本規約のほか、各サービスの利用に関する特約、その他本規約の下位規約、ガイドライン等を定めることがあります。本規約の下位規約、ガイドライン等は本規約の一部として利用者による本サービスの利用に適用され、それらを総称して以下「本規約等」といいます。 利用者が本サービスを利用された場合、その時点をもって本規約等に同意したものとみなします。  2. 規約への同意  利用者は、本規約の定めに従って本サービスを利用しなければなりません。利用者は、本規約に同意をしない限り本サービスを利用できません。 本サービスにおいて個別利用条件がある場合、利用者は、本規約のほか個別利用条件の定めにも従って本サービスを利用しなければなりません。  3. 規約の変更  当サイトは、当サイトが必要と判断する場合、本サービスの目的の範囲内で、本規約を変更することができます。その場合、当サイトは、事前に利用者に対し周知することなく本規約を変更することができるものとします。変更後の本規約は、改定後の規約に特段の定めがある場合を除き、ウェブサイト上への掲載時点をもって、ただちに効力を生じるものとします。  4. アカウント  本サービスの利用に際して、情報を登録のうえ、アカウントの作成が必要となる場合があります。この場合、利用者は、真実、正確かつ完全な情報を登録しなければなりません。 利用者は、本サービスの利用に際して認証情報を登録する場合、これを不正に利用されないようご自身の責任で厳重に管理しなければなりません。当サイトは、登録された認証情報を利用して行われた一切の行為を、利用者本人の行為とみなすことができます。 本サービスに登録した利用者は、本サイト管理者への通知により、アカウントを削除して退会することができます。 利用者の本サービスにおけるすべての利用権は、理由を問わず、アカウントが削除された時点で消滅します。いかなる場合であっても、アカウントの復旧はできませんのでご注意ください。 本サービスのアカウントは、利用者に一身専属的に帰属します。利用者の本サービスにおけるすべての利用権は、第三者に譲渡、貸与その他の処分または相続させることはできません。  5. 禁止事項  本ツールに搭載されたネットワーク機能のご利用につき、下記行為に該当、もしくは抵触する行為を禁止します。各項につき悪質な違反があり、かつ是正勧告を行った一定期間後に改善が見られない場合、データの差し替えやユーザー ID の一定期間凍結、その他必要と判断する措置を講ずる権利を留保します。  虚偽または不正確な情報の書き込み。 他の利用者又は第三者を誹謗中傷、脅迫、強要する、もしくはそのおそれがある行為。 第三者の財産、名誉、プライバシー、肖像権を侵害する、もしくはそのおそれがある行為。 営利目的の情報提供、営業活動、布教活動にあたる行為。 他の利用者又は第三者になりすまして本サービスを利用する行為。 反社会的活動に類する、もしくは資する行為。 本サービスおよび本サービスの機能を提供するサーバーに意図的に過度な負荷をかける、もしくはそのおそれがある行為。 本サービスの信用を毀損する、もしくはそのおそれがある行為。 本サービスの運営を妨げる、もしくはそのおそれがある行為。 法令または公序良俗に反する行為。 その他、管理者が不適切であると判断した行為。    6. 免責  天災地変、戦争、テロ、暴動、法令・規則の制定改廃、政府機関の介入または命令、伝染病、停電、通信回線やコンピュータ等の障害・システムメンテナンス等による中断・遅滞・中止・データの消失、データの不正アクセス、輸送機関の事故、労働争議、設備の事故等の不可抗力等により、本サービスの一部または全部が停止する場合に利用者に生じた損害について一切責任を負いません。 本規約における当サイトの責任は合理的な努力をもって本サービスを運営することに限られるものとし、当サイトは本サービスの正確性、最新性、有用性、信頼性、適法性、特定目的への適合性、第三者の権利を侵害していないことを含め一切責任を負わず、またいかなる保証もなされません。 当サイトは、当サイトのウェブページ・サーバ・ドメインなどから送られるメール・コンテンツに、コンピュータウイルスなどの有害なものが含まれていないことを保証しません。 利用者が本規約等に違反したことによって生じた損害については、当サイトは一切責任を負いません。 利用者が本サービスを利用するに当たり、利用者が使用されるネットワーク、コンピュータ、ソフトウェア等の利用者側の利用環境は利用者ご自身の負担で用意、整備していただく必要があります。当サイトは、利用者の利用環境の整備等、及び利用者の利用環境等によって生じた損害等について、責任を負いません。 当サイトは、利用者による本サービスの利用に関連して、利用者に対する責任を負う場合には、当サイトの故意または重大な過失による場合を除き、利用者に現実に生じた通常かつ直接の範囲の損害に限り、これを賠償します。なお、特別な事情から生じた損害（損害の発生を予見し、または、予見し得た場合を含みます。）については、責任を負わないものとします。  7. サービスの停止および終了  当サイトは、利用者に事前に通知することなく、いつでも特定の利用者または全ての利用者に対して、本サービスまたは本サービスに付帯サービスの提供を停止・終了することができるものとします。当サイトは、本サービスの停止・終了によって利用者に生じた損害または不利益に対して一切責任を負いません。  8. データの利用  本ツールを通して蓄積された利用者のプレイデータにつき、利用者自身によりデータの非公開設定がなされている場合および利用者からの特段の申し出がある場合を除き、本サイトは自由にデータを加工し使用することができるものとします。  9. 準拠法および合意管轄  本サービス、本規約の効力、履行および解釈等に関しては、すべて日本法が適用されるものとします。 本サービス、本規約に関する訴訟の必要が生じた場合には、名古屋簡易裁判所を第一審の専属的合意管轄裁判所とします。  10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>定義ファイルの記述</title>
      <link>/other/def/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/other/def/</guid>
      <description>BPIM では、カスタム定義ファイルを作成しアプリケーション上で利用できます。
定義ファイルの仕様について BPIM では楽曲に関する一連のデータを定義ファイルと称するファイルにまとめて公開しています。
このファイルはJSONで記述されています。
公式定義ファイル BPIM が公式で用意している定義ファイルは、下記 URL から確認できます。
https://proxy.poyashi.me/?type=bpi
リポジトリ : https://github.com/potakusan/bpim-score-repo
仕組み JSONの仕組みは次のようになっています。
{&amp;quot;version&amp;quot;:&amp;quot;20191109&amp;quot;, //定義データのバージョン名&amp;quot;requireVersion&amp;quot;:&amp;quot;8&amp;quot;, //要求するBPIManager本体のバージョン(例:v0.0.0.8ならば8,v0.0.2.0ならば20)&amp;quot;body&amp;quot;:[{ &amp;quot;title&amp;quot;: &amp;quot;(This Is Not) The Angels&amp;quot;, //楽曲名&amp;quot;difficulty&amp;quot;: &amp;quot;4&amp;quot;, //楽曲難易度(詳細は下)&amp;quot;wr&amp;quot;: &amp;quot;2716&amp;quot;, //歴代1位&amp;quot;avg&amp;quot;: &amp;quot;2398&amp;quot;, //皆伝平均&amp;quot;notes&amp;quot;: &amp;quot;1364&amp;quot;, //ノート数&amp;quot;bpm&amp;quot;: &amp;quot;33-130&amp;quot;, //BPM&amp;quot;textage&amp;quot;: &amp;quot;24/theangel.html?1AB00&amp;quot;, //TexTageのURL&amp;quot;difficultyLevel&amp;quot;: &amp;quot;11&amp;quot;, //楽曲難易度(詳細は下)&amp;quot;dpLevel&amp;quot;: &amp;quot;0&amp;quot;, //DP非公式難易度&amp;quot;coef&amp;quot;: -1, //譜面係数},...]} 型について JSONに記述する定義データの型は次のようにします。
   キー バリュー 備考     title String 楽曲名   difficulty &amp;ldquo;3&amp;rdquo;|&amp;ldquo;4&amp;rdquo;|&amp;ldquo;8&amp;rdquo;|&amp;ldquo;9&amp;rdquo;|&amp;ldquo;10&amp;rdquo;|&amp;ldquo;11&amp;rdquo; 楽曲難易度(下記参照)   difficultyLevel &amp;ldquo;11&amp;rdquo;|&amp;ldquo;12&amp;rdquo; ゲーム内楽曲難易度   wr String|Number 全1スコア   avg String|Number 皆伝平均   notes String|Number 楽曲総ノート数   bpm String BPM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>関連リポジトリ</title>
      <link>/other/repositories/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/other/repositories/</guid>
      <description>BPIManager で使用しているデータおよびマイクロサービスに関する情報を公開しています。
これらにつき、ソフトウェア開発者は「各種規約」&amp;gt;「利用規約」に違反しない範囲における自由な利用を許諾します。
BPIManager-Core https://github.com/BPIManager/BPIManager-Core
BPIManager のフロントエンド部分です。
BPIM-Scores https://github.com/BPIManager/BPIM-Scores
BPIM で BPI の算出に用いている皆伝平均及び全国一位データが記載されたファイル群です。
bpim-wrgetter (deprecated) https://github.com/potakusan/bpim-wrgetter
BPIM の定義ファイルと IIDX 公式サイトの全1データを比較し、更新がある場合に定義ファイルを更新するためのスクリプトです。
BPIM-Docs https://github.com/BPIManager/BPIM-Docs
このドキュメントです。
BPIM-Bookmarklet https://github.com/BPIManager/BPIM-Bookmarklet
インポート機能で利用いただけるブックマークレットです。
IIDX-KaidenScores https://github.com/BPIManager/IIDX-KaidenScores
IIDX-ScoresRepo https://github.com/BPIManager/IIDX-ScoresRepo
beatmania IIDX 公式サイトより、皆伝およびアリーナランク上位 5000 名のスコアを取得・データ化したファイル群です。 BPIManager/IIDX-KaidenScores で利用することを企図しています。
 proxy.poyashi.me https://proxy.poyashi.me/
定義ファイルを読み込むための CORS 制限設定が解除されたプロキシサーバーです。 リクエストメソッドはすべて GET です。
また、指定した Twitter ユーザーの最新のアイコンを取得するためのスクリプトが実装されています。
 アイコン指定例 : https://proxy.poyashi.me/img?screen_name=R1muru_Temp3st&amp;amp;size=original BPIM 定義ファイル取得 : https://proxy.poyashi.me/?type=bpi BPIM 定義ファイルメタデータ取得 : https://proxy.poyashi.me/?type=bpiVersion  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
